<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>شیسکولاگ</title><link>https://blog.scisco.io/fa/</link><description>Recent content on شیسکولاگ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.scisco.io/fa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>دوباره می‌نویسم</title><link>https://blog.scisco.io/fa/posts/hi/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.scisco.io/fa/posts/hi/</guid><description>&lt;p>همیشه در میان دوستانم، در محیط کار و در مواقع اجتماعی دیگر، پر صحبت بوده‌ام. گاهی تا جایی که باید به خودم یادآوری کنم که بس است. با این حال، به محض اینکه مجبور می‌شوم افکارم را بنویسم، بسیار محافظه‌کار می‌شوم. به هر کلمه با وسواس زیاد فکر می‌کنم تا اینکه از نوشتن منصرف می شوم. همیشه نگرانم که نوشته‌هایم در آینده چگونه تفسیر خواهند شد. این مانع عظیمی برای من بوده و از حضور فعالم در رسانه‌های اجتماعی و انتشار ایده‌هایم در فضاهای عمومی جلوگیری کرده.&lt;/p>
&lt;p>وقتی که جوان‌تر بودم، وبلاگی داشتم که کم و بیش خوانده می شد و حتی مرا با افرادی آشنا کرد که هنوز هم با آن‌ها دوست هستم. با این حال، ترس از انتقاد و برخی ملاحظات سیاسی، من را به پاک کردن وبلاگ قدیمی‌ام سوق داد. از آن زمان به بعد، در گوشه و کنار، در تلاش برای احیای عادت نوشتن در فضای عمومی بوده‌ام، با این حال این تلاش‌ها موفقیت‌آمیز نبوده است. برای خودم زیاد می نویسم، ولی هرگز آن‌ها را با کسی به اشتراک نمی‌گذارم. این کار به هیچ وجه مفید نیست، ایده‌ها و افکار فقط در صورت دیده شدن و ارزیابی شدن، می‌توانند رشد کنند.&lt;/p>
&lt;p>این وبلاگ جدید‌ترین تلاش من برای دوباره نوشتن در فضای عمومی است. من می‌خواهم افکار و فرآیند تفکرم را به اشتراک بگذارم، آنها را حفظ کنم و پیام‌هایی را از خود جوان‌ترم به آینده بفرستم. من هرگز یک حوزه یا تمرکز ویژه‌ای نداشته‌ام؛ خواندن و علایقم پخش و متکثر است و به بسیاری از موضوعات کمی تسلط دارم. در اینجا به موضوعات مختلفی خواهم پرداخت، از جمله فناوری، هوش مصنوعی، رمزارز، زندگی و دلیل زندگی، تاریخ، فلسفه و غیره.
همچنین قصد دارم با ChatGPT و LLM آزمایش کنم. من همیشه مشکل داشتم تصمیم بگیرم که آیا باید ایده‌های خود را به فارسی (زبان مادری من) یا انگلیسی بیان کنم. سرانجام راه‌حلی پیدا کردم و این مشکل را حل خواهم کرد. با استفاده از ChatGPT، به هر دو زبان محتوا تولید خواهم کرد. برنامه من این است که همه چیز را به هر دو زبان ارسال کنم و این فضا را به گونه‌ای سازماندهی کنم که به هم پیوند داده شوند.&lt;/p>
&lt;p>چیز دیگری که اینبار متفاوت خواهد بود، زندگی کردن با شعار جدیدی است: &amp;ldquo;آنچه امروز می‌گویم، ممکن است فردا با آن مخالفت کنم و حتی ممکن است روز بعد یادم نباشد که چه چیزی نوشته‌ام&amp;rdquo;. امیدوارم این کار به من کمک کند که از خود انتقادی و ترس از انتقاد در آینده عبور کنم. در فرهنگ کنونی ما، کسانی که می‌نویسند، نوشته‌هایشان مورد قضاوت دائم قرار داد و مورد انتقاد قرار می‌گیرند وقتی در کارنامه آنها حرف‌ها و افکار متضاد یا ناسازگار با انتظارات عمومی پیدا می‌شود. اما من از ابتدا اعلام می‌کنم که از چنین انتقاداتی آزاد هستم. من اغلب نمی‌دانم درباره یک موضوع خاص چه فکری دارم، بنابراین تمامی بیانیه‌هایم را به عنوان سؤال یا کاوش تفسیر کنید.&lt;/p>
&lt;p>واقعاً امیدوارم که بتوانم این عادت نوشتن عمومی را دوباره شروع کنم و این وبلاگ نویسی دوباره را به یک عادت منظم تبدیل کنم.&lt;/p></description></item></channel></rss>